\chapter{Acceuil général - General Welcome - Algemene Welkom}
\markboth{Acceuil général}{Acceuil général}
3$^{eme}$  organisation belge: Schaffen Chris / Eliane; Anvers F. Knops. Current 
organizational team, with pictures and roles.

{\color{red}In charge of this chapter: Annie ? ChatGPT? Stijn? \\ Languagues: FR, EN, NL}

{\color{gray}
\textbf{Français:}

Depuis des siècles, le partenariat entre berger et chien a façonné les paysages et 
traditions européens. Bien avant l'existence des concours, les chiens de berger 
perfectionnaient leur art : rassembler des troupeaux dispersés, répondre à des signaux 
subtils et travailler avec une intelligence inégalée. Ce championnat représente 
l'expression moderne de cette compétence ancestrale.

Un concours de chiens de berger est une conversation entre l'homme et le chien, menée 
à distance et sous pression, où la confiance importe plus que la force. Chaque outrun 
et pen reflète des années d'entraînement, d'instinct affiné et de compréhension mutuelle 
profonde. Ce qui se déroule n'est pas de l'improvisation, mais le résultat visible de 
patience et de partenariat.

Les chiens de ce livret représentent le plus haut niveau du travail de berger européen. 
Bien que de pays et de lignées différents, ils partagent une intelligence vive, un équilibre, 
du courage et la capacité de penser indépendamment tout en restant connectés à leur conducteur. 
Ce sont des travailleurs réfléchis, s'adaptant instantanément aux moutons, au terrain et à la situation.

Pour les conducteurs, atteindre ce championnat reflète des années d'engagement et 
d'innombrables perfectionnements. Pour les chiens, il démontre ce que l'élevage soigné 
et l'entraînement responsable produisent lorsque le talent est cultivé.

Nous vous invitons à regarder au-delà des scores. Chaque run raconte une histoire 
d'entraînement, de défis surmontés et d'harmonie atteinte. Ce championnat offre une 
occasion rare d'assister à l'une des traditions de travail les plus authentiques d'Europe 
à son meilleur niveau.

\vspace{1em}
\textbf{English:}

For centuries, the partnership between shepherd and dog has shaped European landscapes 
and traditions. Long before trials existed, sheepdogs perfected their craft: gathering 
scattered flocks, responding to subtle signals, and working with unequalled intelligence. 
This championship represents a modern expression of that ancient skill.

A sheepdog trial is a conversation between human and dog, conducted at distance and under 
pressure, where trust matters more than force. Every outrun and pen reflects years of 
training, refined instinct, and deep mutual understanding. What unfolds is not improvisation, 
but the visible result of patience and partnership.

The dogs in this booklet represent the highest level of European sheepdog work. Though 
from different countries and bloodlines, they share keen intelligence, balance, courage, 
and the ability to think independently while connected to their handler. They are thoughtful 
workers, adapting instantly to sheep, field, and situation.

For handlers, reaching this championship reflects years of commitment and countless 
refinements. For the dogs, it demonstrates what careful breeding and responsible training 
produce when talent is nurtured.

We invite you to look beyond scores. Each run tells a story of training, challenges 
overcome, and harmony achieved. This championship offers a rare chance to witness one 
of Europe's most authentic working traditions at its very best.

\vspace{1em}
\textbf{Nederlands:}

Al eeuwenlang heeft het partnerschap tussen herder en hond Europese landschappen 
en tradities gevormd. Lang voordat wedstrijden bestonden, perfectioneerden herdershonden 
hun vak: verspreid vee verzamelen, reageren op subtiele signalen en werken met ongeëvenaarde 
intelligentie. Dit kampioenschap vertegenwoordigt een moderne uitdrukking van die eeuwenoude vaardigheid.

Een herdershondenwedstrijd is een gesprek tussen mens en hond, op afstand en onder 
druk gevoerd, waarbij vertrouwen belangrijker is dan kracht. Elke outrun en pen weerspiegelt 
jaren van training, verfijnd instinct en diep wederzijds begrip. Wat zich ontvouwt is geen 
improvisatie, maar het zichtbare resultaat van geduld en partnerschap.

De honden in dit boekje vertegenwoordigen het hoogste niveau van Europees herderswerk. 
Hoewel uit verschillende landen en bloedlijnen, delen ze scherpe intelligentie, balans, 
moed en het vermogen om onafhankelijk te denken terwijl ze verbonden blijven met hun geleider. 
Het zijn bedachtzame werkers, die zich onmiddellijk aanpassen aan schapen, veld en situatie.

Voor geleiders weerspiegelt het bereiken van dit kampioenschap jaren van toewijding en 
talloze verfijningen. Voor de honden demonstreert het wat zorgvuldige fokkerij en 
verantwoordelijke training opleveren wanneer talent wordt gekoesterd.

We nodigen u uit om verder te kijken dan scores. Elke run vertelt een verhaal van 
training, overwonnen uitdagingen en bereikte harmonie. Dit kampioenschap biedt een 
zeldzame kans om een van Europa's meest authentieke werktradities op zijn best te aanschouwen.
}
